      <div id="content">

        <!-- insert the page content here -->

	<p></p>
	<p>理工系学生能力発見・開発プロジェクトでは、東工大生のリーダーシップ・専門性を育てる特別講義を毎年開催しています。
	<br>今年は「はやぶさ」プロジェクトマネージャの川口淳一郎教授(宇宙航空研究開発機構)をお呼びし、数々のトラブルを乗り越え世界初の小惑星サンプルリターンに成功した「はやぶさ」の7年間の軌跡とその成果を通じて、川口先生の思う科学者・技術者の在り方や生き方についてお話しいただく予定です。
</p>
	<p></p>
	<h2>川口淳一郎教授のプロフィール</h2>
	<p>宇宙工学者、工学博士 。1955年、青森県 生まれ 。京都大学工学部機械工学科 卒業後 、東京大学大学院工学系研究科航空学専攻 博士課程修了 。旧文部省 宇宙科学研究所 システム研究系 助手に着任 、2000年に同研究所教授に就任 。現在、独立行政法人宇宙航空研究開発機構宇宙科学研究所(ISAS/JAXA)宇宙航行システム研究系教授、研究主幹 、2008年より 、 ISAS/JAXA 月惑星・探査プログラムグループ プログラムディレクタ を務める。多数の探査機・衛星のミッションに携わり、小惑星探査機「はやぶさ」ではプロジェクトマネージャーを務めている。 
</p>
	
<IMG SRC="./page_contents/jdap04316009_1019wcs.jpg">

      </div>
